我可以講，言論自由係絕對既

你可以唔認同人地，但係唔可以唔比人講

Common Sense 嚟

宣傳nazi都得？

自然有人會屌柒

錯
In order to maintain a tolerant society, the society must be intolerant of intolerance
要譴責企圖收緊言論自由既言論

姐係可以一齊圍住樓主你老母大嗌：你係臭雞！

言論自由係絕對就唔會有誹謗呢條罪啦懞撚

得

我心目中嘅言論自由係咁
唔知大家點睇

1. 所有人都有權拒絕聽人講野
2. 任何明顯失實而扣成他人損失嘅言論都係不被容許
2a. 例如你可以話梁振英正仆街（意見陳述非事實陳述）
2b. 又例如你可以講你老母正一臭閪（未必正確嘅事實陳述 但冇咩造成他人損失）
2c. 假新聞係不被容許
3. 其他所有言論可以暢所欲言

要譴責唔代表唔俾佢講

而家香港法例得2a 係唔准，2c 廢除咗好耐

首先就係要收窄呢種人嘅自由
因為就係呢種思想本身都好唔包容

咁我重申 係唔可以俾佢講
例如樓上既例子nazi
言論自由既範圍必定唔可以包括宣傳nazism

點解咁睇？

非也 呢個咪就係個矛盾點
解決辦法就係採取Consequentialist既準則
行為既結果決定行為既對錯 而非該行為本身
所以收窄打擊言論自由既人既言論自由 其實對所有人既言論自由黎講係好事

#17

2a幾時唔準

梁振英正仆街
林鄭月蛾正仆街
習近平正仆街

下任美國總統

2，唔係2a，打錯咗

intolerance 同禁止宣傳係兩個概念來㗎喎
我地intolerate隨地丼垃圾
係咪代表我地可以禁止一個傻仔宣傳要隨地丼垃圾先？

我心目中嘅言論自由

訂正下
明顯失實不過唔造成他人損失嘅言論得唔得就見仁見智

無錯
傳統自由主義對於言論自由嘅理解
係假設所有人都係speak in good faith而且真係理性討論
但係實情係fascist就係利用呢種漏洞散播propaganda做recruitment
然後上台推翻自由民主體制
無論你debunk佢幾多次都好
佢都係照loop返啲point （基本上就係五毛伎倆）
因為醉翁之意不在酒，佢地根本唔係討論
呢樣就係點解有所為deplatforming嘅行動 （當然頗具爭議）

其實唔使講到咁遠
最基本你唔可以誹謗其他人
呢個已經係對言論自由嘅合理限制

言論自由其實係一件絕對既事
呢個行為係單向表達冇人可以唔比你講
但你講得唔岩又會有後果
又要自己負責
係控訴自由限制左言論自由